 \documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{cmap}

\mode<presentation> {
\usetheme{Madrid}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

\title[Технологии разработки ПО]{Kormushka:\\финансовый микроменеджмент}

\author{Black team.}
\institute[СПб ПУ]
{
Санкт-Петербургский государственный политехнический университет \\
\medskip
\textit{https://github.com/SemenMartynov/kormushka}
}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Содержание}
\tableofcontents
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Команда}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Команда: распределение ролей}

\begin{itemize}
\item Мяснов Александр (Client),
\bigskip
\bigskip
\item Дедков Сергей (Project Manager),
\medskip
\item Антон Абрамов (Lead programmer),
\medskip
\item Влад Бусаров (Software Engineer),
\medskip
\item Николай Патраков (Software Engineer),
\medskip
\item Семён Мартынов (Quality Assurance).
\end{itemize}

\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Цели проекта}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Цели проекта}

В процессе общения с заказчиком, вектор работ был несколько изменён:

\begin{itemize}
\item появилась интеграция с LDAP
\item исчез взаиморасчёт участников группы
\item появились отделы и лимиты
\item исчез внешний сервис (теперь мы работам в корпоративной сети)
\end{itemize}

\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Задачи первого спринта}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Список решенных задач}

\begin{itemize}
\item ...
\item ...
\item ...
\item ...
\end{itemize}


\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Список нерешенных задач}

\begin{itemize}
\item ...
\item ...
\item ...
\item ...
\end{itemize}


\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Основные блоккеры}

Основные проблемы, с которыми мы встретились:
\begin{itemize}
\item Большой объём задач по текущему семестру (особенно защита информации).
\item Большой объем задач с предыдущего семестра.
\item Ощутимый порог вхождения в Django (WSGI, LDAP и т.д.).
\item Технические проблемы: У Влада сгорел винчестер.
\end{itemize}


\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Статистика использования СКВ}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Статистика использования СКВ}



\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Общение с заказчиком}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Общение с заказчиком}

С заказчиком за время спринта было проведено три встречи.

Протоколы каждой встречи хранятся на wiki проекта.

\begin{itemize}
\item 10/III - заказчику было предложено 3 концепта (мобильное приложение, внешний веб-сервис, плагин к RedMine)
\item 17/III (Skype) - пересмотрен принцип групп, введена идея интеграции с LDAP.
\item 23/III - общение в формате вопрос-ответ. Проведено уточнение множества важных деталей.
\end{itemize}

\end{frame}


%------------------------------------------------
\section{Тестирование}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Тестирование}



\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Документирование}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Документирование}



\end{frame}


%------------------------------------------------
\section{Демонстрация результатов}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Демонстрация достигнутых результатов}



\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Цели второго спринта}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{План второго спринта}

К концу второго спринта мы достигнем следующих результатов:
\medskip
\begin{itemize}
\item ...
\item ...
\item ...
\item ...
\item ...
\end{itemize}

\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Вопросы}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\Huge{\centerline{Вопросы?}}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 
